你係咪咁樣既香港人

而家既香港，對人既真誠，對生活既熱誠，對社會既抱負，已經好似變到冇希望咁。

你問我香港人既一生係點過。由你細細個讀書開始，你所學既並唔係你所喜歡既，只係為左應付考試，追求功名，但唔代表有功名就有名利。到你大咗，你會發現讀書唔應該係咁，唔應該係為讀而讀，應該係一展所長，發揮你既潛能。噢，sorry，如果你既所長唔係主流既科目。你就會發覺係香港講興趣，根本得啖笑，藝術家，音樂家，運動員之類，唔好意思，我地香港呢！就唔係太support呢d既，不如考慮下商科，醫科，再唔係讀law呀，都唔錯架。

到你讀完書，出黎社會打工，做私企，人工永遠追唔到通漲，返工有早到冇早收。打風死人冧樓冇休息。政府工鐵飯碗，日日渾渾噩噩，度日如年，已經同條咸魚冇分別。

出黎創業，香港人愛投訴，貪小便宜，接受新事物能力低。難發圍。投資保險基金股票，金融行業慢慢已經成為mk既範疇。港女波幅就好似鬼影變幻球，一個不慎，連棺材本都冇埋。

婚姻家庭，香港講結婚，咦，好似遠咗添，係香港拍拖，你永遠都唔會明白女人諗緊乜，佢地一有空閒時間就會好似開心大發現咁不斷發問同探究，眼前既一班港女就好似研究所既一群科學家，永遠會諗出一d你唔識答既問題。果種好奇心，果種尋根到底既決心，令你覺得，噢，如果香港創科係由呢班人黎做，會有幾大既成就呢！

係香港組織家庭，你首先要有老婆，咁你就可以結婚生仔，噢，咁你就錯啦，你首先係要有樓，先可以結婚生仔，唔係只係妄想，的確係妄想，因為現實你只可以係一個好細既單位同老婆仔女好窩心，好貼身咁一齊生活。

無錯香港樓價真係好貴，根本唔係星斗市民可以負擔得起，香港風光既表面，大部分市民仲係為衣食住行一些基本既需求而打拼一生。由古代到現代，過咗幾千年既演變，到呢一刻，原來我地所追求既只係一個住既地方，一個美好好家庭，一個安穩既生活，到底時代真係進步緊？

算啦，算啦，生前所追求既都帶唔走，既然生時住唔到大屋，死後唯有將自己化為灰燼，住返係一個花瓶大小既地方咁得啦掛，唔好意思呀先生，而家靈位最新格價已上升到由10萬至幾十萬不等。

我仆你個街呀，如果我識返生，我第一個追住你個仆街打。先生，先生，唔好咁嬲，如果唔夠錢既，不仿考慮下親親大自然呀，都係一個唔錯既方法黎。

睇完之後，你或者會揾到一個共通點，無錯，就係錢，恭喜您，你已經揾到呢個世界既真理，一個方法就已經可以解決上面大部分問題，有錢係香港生活的確係唔錯，係咪好開心好激動呢。等我地一齊再睇下當你有錢上以情況會變成點。

我睇你老母咩，我有錢我想點就點啦仲睇，我做作者都得啦，講完啦嘛，咪阻住我揾錢追求生活呀。先生，先生，唔好咁急住先，再一次令你失望啦，香港既貧富懸殊係世界前列，你想做有錢人，你覺得真係咁容易？

唔知你睇完仲會唔會想來生投胎做香港人呢

下，咩話？哦，唔會啦，係呢，你估誠哥而家仲有冇生育既能力呢

輕輕一推